.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-weapons

.. _ch11--Weapons:

==========================================================================================
Оружие (Weapons)
==========================================================================================

Оружие может быть изготовлено из драгоценных материалов или насыщено магией, чтобы получать мощные и необычные возможности.


Оружие из драгоценных материалов (Precious Material Weapons)
------------------------------------------------------------------------------------------

Оружие, сделанное из драгоценных материалов стоит дороже и иногда имеет особые эффекты. 
Вы можете сделать металлическое оружие из любых материалов, кроме сумеречного дерева, и деревянное оружие из сумеречного дерева.
Чтобы определить цену 10 снарядов амуниции, используйте базовую цену для оружия не добавляя дополнительную Массу.


.. _item--Cold-Iron-Weapon:

Оружие из холодного железа (`Cold Iron Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=375>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: различается
**Масса**: различается

----------

Оружие из холодного железа наносит дополнительный урон существа со слабостью к холодному железу, как демоны или феи.

----------

**Вид**: низкопробное оружие из холодного железа (low-grade)

**Уровень**: 2
**Цена**: 40 зм + 4 зм за Массу

**Требования для создания**: холодного железа минимум на 20 см + 2 см за Массу

----------

**Вид**: стандартное оружие из холодного железа (standard-grade)

**Уровень**: 10
**Цена**: 880 зм + 88 зм за Массу

**Требования для создания**: холодного железа минимум на 110 зм + 11 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное оружие из холодного железа (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 9.000 зм + 900 зм за Массу

**Требования для создания**: холодного железа минимум на 4.500 зм + 450 зм за Массу


.. _item--Silver-Weapon:

Оружие из серебра (`Silver Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=375>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: различается
**Масса**: различается

----------

Оружие из серебра наносит дополнительный урон существа со слабостью к серебру, как оборотни и игнорирует сопротивления некоторых существ, как дьяволы.

----------

**Вид**: низкопробное оружие из серебра (low-grade)

**Уровень**: 2
**Цена**: 40 зм + 4 зм за Массу

**Требования для создания**: серебра минимум на 20 см + 2 см за Массу

----------

**Вид**: стандартное оружие из серебра (standard-grade)

**Уровень**: 10
**Цена**: 880 зм + 88 зм за Массу

**Требования для создания**: серебра минимум на 110 зм + 11 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное оружие из серебра (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 9.000 зм + 900 зм за Массу

**Требования для создания**: серебра минимум на 4.500 зм + 450 зм за Массу







Простое магическое оружие (Basic Magic Weapon)
------------------------------------------------------------------------------------------

Большинство магического оружия создается гравировкой рун, как описано в главе :ref:`ch11--Runes--Etching-Process`.
Блок характеристик *магического оружия* учитывает цену и аттрибуты большинства распространенного оружия, которые вы можете создать только с помощью основных рун.


.. _item--Magic-Weapon:

Магическое оружие (`Magic Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=380>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магическое
- разрушение

**Использование**: удерживаемое в 1 руке

----------

*Магическое оружие* это оружие которое гравировано только основными рунами.
Руна *мощи оружия* дает бонус предмета к броскам атаки с оружием, а *разящая* руна увеличивает количество костей урона оружия.

Цены, указанные тут, относятся ко всем видам оружия.
Вам не надо подстраивать цену для дубины, двуручного топора и т.п.
Это оружие сделано из стандартных материалов, а не драгоценных, таких как холодное железо.

----------

**Вид**: *оружие +1 (+1 weapon)*

**Уровень**: 2
**Цена**: 35 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +1* (бонус предмета +1 на броски атаки с этим оружием).

----------

**Вид**: *разящее оружие +1 (+1 striking weapon)*

**Уровень**: 4
**Цена**: 100 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +1* (бонус предмета +1 на броски атаки с этим оружием) и *разящую* руну (1 дополнительная кость урона).

----------

**Вид**: *разящее оружие +2 (+2 striking weapon)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 1.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +2* (бонус предмета +2 на броски атаки с этим оружием) и *разящую* руну (1 дополнительная кость урона).

----------

**Вид**: *большое разящее оружие +2 (+2 greater striking weapon)*

**Уровень**: 12
**Цена**: 1.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +2* (бонус предмета +2 на броски атаки с этим оружием) и *большую разящую* руну (2 дополнительная кость урона).

----------

**Вид**: *большое разящее оружие +3 (+3 greater striking weapon)*

**Уровень**: 16
**Цена**: 10.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +3* (бонус предмета +3 на броски атаки с этим оружием) и *большую разящую* руну (2 дополнительная кость урона).

----------

**Вид**: *старшее разящее оружие +3 (+3 major striking weapon)*

**Уровень**: 19
**Цена**: 40.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +3* (бонус предмета +3 на броски атаки с этим оружием) и *старшую разящую* руну (3 дополнительная кость урона).











Особое магическое оружие (Specific Magic Weapons)
------------------------------------------------------------------------------------------

Это оружие обладает способностями, значительно отличающимися от тех, которые можно получить, просто выгравировав руны.
Особое магическое оружие перечисляет свои основные руны, которые могут быть улучшены, добавлены или перенесены как обычно.
Вы не можете гравировать никакие руны свойств на особом магическом оружии, которых у него уже нет.


.. _item--Fighters-Fork:

Трезубец воина (`Fighter's Fork <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=385>`_) / Предмет 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение

**Цена**: 50 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 или 2 руках
**Масса**: 1

----------

Этот *трезубец +1* обычно гравирован декоративным узором, напоминающим рыбью чешую, является распространенным оружием среди водных народов.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы удлиняете или укорачиваете древко трезубца.
В удлиненном состоянии, трезубцем необходимо владеть двумя руками и он получает признак "длинный", но теряет стандартный признак трезубца "метательный".


.. _item--Retribution-Axe:

Секира возмездия (`Retribution Axe <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=385>`_) / Предмет 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- очарование

**Цена**: 60 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 2

----------

Лезвие этого *двуручного топора +1* имеет рисунок человеческого черепа.
Когда существо наносит вам урон атакой, череп меняется на изображение лица этого существа.
До конца вашего следующего хода, вы получаете бонус обстоятельства +2 к вашему следующему броску урона против этого существа.
Так как лицо меняется каждый раз, когда вам наносят урон, то вы получаете дополнительный урон только если атакуете существо атаковавшее вас последним.


.. _item--Caterwaul-Sling:

Праща пронзительного звука (`Caterwaul Sling <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=382>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение

**Цена**: 155 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Сделанный из блестящей коричневой кожи, эта *разящая праща +1* имеет одну белую нить, вплетенную в его шнур.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact` (звуковой)
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы распускаете белую нить и потом вращаете пращу по кругу на высокой скорости.
Она испускает пронзительную волну звука.
Каждое существо в 30-футовой конусе получает 4d6 урона звуком (простой спасбросок Стойкости с КС 21).
Любое существо, которое проваливает - получает состояние "глухота" на 1 раунд, или на 1 час при крит.провале.


.. _item--Dagger-of-Venom:

Кинжал яда (`Dagger of Venom <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=383>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- некромантия
- яд

**Цена**: 150 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Зазубренное лезвие этого *разящего кинжала +1* имеет зеленоватый оттенок, а рукоять сформирована так, что выглядит как голова змеи, готовящейся к броску.
Когда вы совершаете крит.успешный бросок атаки с помощью *кинжала яда*, цель получает состояние "тошнота 1", если не пройдет спасбросок Стойкости с КС 19.
Это эффект яда.
Дополнительно, вы можете активировать кинжал, чтобы отравить цель более сильным ядом.

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы нанесли урон существу с помощью *кинжала яда*

**Эффект**: Вы отравляете ядом кинжала существо, по которому попали

----------

**Яд кинжала** (яд)

**Спасбросок**: Стойкость КС 21

**Максимальная продолжительность**: 4 раунда

**Стадия 1**: 1d8 урона ядом и состояние "ослаблен 1"


.. _item--Infiltrators-Accessory:

Аксессуар лазутчика (`Infiltrator's Accessory <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=736>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- иллюзия

**Цена**: 150 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 261

----------

Эта элегантная *разящая трость-меч +1* одинаково хорошо служит модным аксессуаром и скрытым оружием, подходящим для светских мероприятий, где оружие обычно не разрешено.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы крутите рукоять трости-меча, волшебным образом объединяя лезвие с тростью.
Когда клинок объединен, его нельзя вынуть и он получает преимущества заклинания :ref:`spell--m--Magic-Aura`, чтобы казаться немагическим.
Пассивные наблюдатели не могут попытаться сделать проверку, чтобы заметить, что трость что-то большее, чем обычный, хотя и отличный модный аксессуар.
Те, кто внимательно изучает ее, могут различить, что трость нечто большее, чем кажется, но это очень сложно (Восприятие с КС 30).
Повторная активация трости-меча, высвобождает клинок, позволяя вынуть его как обычно.


.. _item--Bloodletting-Kukri:

Кровопускающий кукри (`Bloodletting Kukri <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=381>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- магическое
- некромантия

**Цена**: 240 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Это *разящее кукри +1* имеет багровый клинок, который зловеще сияет на ярком свету.
При критическом попадании, кукри наносит 1d8 продолжительного урона кровотечением.
Если у цели уже не было продолжительного урона кровотечением на момент крит.попадания, то вы так же получаете 1d8 временных ОЗ.


.. _item--Twining-Staff:

Вьющийся посох (`Twining Staff <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=396>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение

**Цена**: 250 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 или 2 руках
**Масса**: от — до 2

----------

Кажущийся просто маленьким, плоским диском, сделанным из веток, этот предмет может расти и сжиматься.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы заставляете ветки быстро расти или сжиматься, превращаясь в *разящий посох +1*, *разящий посох-бо +1* или форму диска.
В форме диска он имеет незначительную массу и должен удерживаться в одной руке, чтобы его можно было активировать.
В других формах, он имеет такую же массу, как и обычное оружие этого вида.
Вы можете менять свою хватку как часть действия активации.

Когда вы расширяете предмет, то можете использовать силу расширения для :ref:`skill--Athletics--HJump` или чтобы попытаться :ref:`skill--Athletics--Force-Open` дверь, или для чего-то подобного, вставив диск в зазор перед активацией.
Посох делает проверку Атлетики с модификатором +15.


.. _item--Spellguard-Blade:

Клинок от заклинаний (`Spellguard Blade <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=746>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение

**Цена**: 320 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 263

----------

На гарде этого *разящего мэн-гоша +1* начертаны сверхъестественные символы, защищающие от магии.
Когда вы имеете преимущество, от признака "парирование" этого оружия, получая бонус обстоятельства +1 к КБ, то вы так же получаете этот бонус обстоятельства к вашим спасброскам против направленных в вас заклинаний.


.. _item--Spiritsight-Crossbow:

Арбалет призрачного взгляда (`Spiritsight Crossbow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=747>`_) / Предмет 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- магическое
- воплощение
- телепортация

**Цена**: 450 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 2

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 263

----------

Этот *разящий арбалет призрачного касания +1* имеет множество хрустальных линз и серебряную фурнитуру вдоль ложи и кажется удивительно легким.

**Активация**: |д-1| вообразить
**Частота**: раз в минуту

**Эффект**: Вы целитесь через хрустальные линзы, до конца вашего хода получая неточное видение (зрение) "Эфемерного плана" на 60 футов, в дополнение к вашим обычным сенсорным чувствам.
Пока длится этот эффект, ваш следующий :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из *арбалета призрачного взгляда* так же может воздействовать на цели на "Эфемерном плане" в первых 60 футов полета болта.














.. include:: /helpers/actions.rst